黑警扮速遞員交收投射器彈珠郵包 被捕青年獲撤控兼得訟費

海關去年截獲寄到香港、內有投射器及金屬彈珠的郵包後通報警方，警方喬裝速遞員與24歲收件人交收。收件人拒收後被捕，被起訴一項企圖管有攻擊性武器罪。案件今（2日）在粉嶺裁判法院再訊，控方表示證據不足，申請撤回控罪，被告當庭釋放。

獲撤控的老人院兼職文員鄧力豪（24歲）在庭外表示，當日警員喬裝成速遞員，相約在快餐店外交收，他已經生疑，所以用手機拍攝過程，以保障自己，從來沒有簽收郵包。他認為事件是一場「大龍鳳」，希望某些人「諗清楚才行動，唔好做無謂舉動」。

控方甫開庭時申請撤控，在裁判官提問下，控方解釋被告在被捕後48小時內被起訴，「因為警方負責檢控的同事覺得要帶上庭」，但被告的信用卡和電話紀錄中欠缺進一步證據，因此撤控。

辯方申請賠償訟費，稱無證據顯示被告安排送遞郵包，形容被告和包裹的「關係薄弱」。裁判官聽畢陳辭，下令控方向被告賠償2.8萬元訟費。

打官師

晒鳩晒人時間，死警犬 食撚屎啦屌你老母

柒頭黑警想嫁禍好彩手足夠醒

咁少錢

個手捉坐左幾耐？
有無得保釋？

嫁禍人冇後果？

又老屈
食屎啦

唔明佢可以直接送野俾人再拉

咁使乜捉人
你直接扮dhl速遞真槍俾各target再拉咪得

d黑警真係弱智

叫負責既黑警自己賠返訟費
成日浪費納稅人既錢

又真係冇

縱壞晒